#+OPTIONS: author:nil ^:{}
#+HUGO_BASE_DIR: ../../../../../
#+HUGO_SECTION: post/2025/01
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :toc true
#+HUGO_AUTO_SET_LASTMOD: t
#+HUGO_DRAFT: false
#+DATE: [2025-01-08 三 17:01]
#+TITLE: 在 qemu 当中打开串口日志
#+HUGO_TAGS:
#+HUGO_CATEGORIES: kernel
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :image https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/92a1feeab471b12646b9c76edccc1546.jpg

在 qemu 中添加串口的问题遇到过很多次了，总是忘记，这里做一下记录。

一个是qemu 的外设当中添加一个串口，写到文件 file 或者使用本机的串口。例如 /dev/tty14 这样。在 kvm 虚拟机的 grub 当中增加
console=ttyS0,115200 这样的像是串口的配置就可以了。

另外如果虚拟机安装过程中卡在某个图形界面，一定要认真看英文的小字，例如 rhel 6.5 安装时卡住了，仔细看会发再用 f12 会进入
下一屏，就可以继续安装了。

* 再一次尝试

这次是在 arm 架构下面，virt-manager 中添加一个串口，选 pty 的设备类型，guest 起动之后会生成本地的 pts 路径如：
/dev/pts/1这种，然后 guest 的起动日志里面有物理串口的日志，如 AMA0 tty0 之类的。最后在 grub 当中添加 console=tty0
console=ttyAMA0,115200 loglevel=8 。

host 当中安装 minicom ，使用 minicom -s 配置打开本地的 /dev/pts/1 这样就可以使用串口来调试虚拟机了。到了这里，终于算是理
解这个问题了。


